<div class="head-delimiter"></div>

<div class="content indent">
    <!--content-->
    <div class="thumb-box9" style="margin-top:-30px;">
        <div class="container">
            <p class="title"><span>Объекты</span></p>
	    <p class="object-item-header">Научно-исследовательский испытательный центр подготовки космонавтов имени Ю.А.Гагарина. ЦПК (объект №3)</p>
	    <p class="object-item-descr"> В целях повышения эффективности использования научно-технического потенциала Российской Федерации в области пилотируемых космических полетов и подготовки космонавтов для обеспечения выполнения Федеральной космической программы и международных обязательств России, постановлением Правительства Российской Федерации от 15 мая 1995 года № 478 на базе 1-го Научно-исследовательского испытательного центра подготовки космонавтов имени Ю.А. Гагарина и 70-го отдельного испытательно - тренировочного авиационного полка особого назначения имени В.С.Серегина был создан Российский государственный научно-исследовательский испытательный центр подготовки космонавтов имени Ю.А. Гагарина (далее – РГНИИЦПК). Центр находился в ведении Министерства обороны Российской Федерации и Российского космического агентства. Положение о РГНИИЦПК утверждено постановлением Правительства Российской Федерации от 3 августа 1996 года № 918.<br>
        В этот период РГНИИЦПК продолжал подготовку космонавтов по программе орбитального комплекса «Мир». Ежегодно в среднем проходили подготовку 12 экипажей основных экспедиций. Кроме того, совместно с НАСА (США) выполнялись космические программы «Мир-НАСА», «Мир-Шатлл». Развивалось сотрудничество с европейскими странами, космонавты которых проходили подготовку и осуществляли космические полеты на орбитальную станцию «Мир».</p>
        </div>
    </div>
<div class="thumb-box2">
        <div class="container">
            <p class="title wow fadeInUp"><span style="font-size:16pt;">Фотографии</span></p>
            <div class="row wow fadeInUp">
                <div class="col-lg-8 col-md-10 col-lg-offset-2 col-md-offset-1">
                    <div class="list_carousel1 responsive clearfix ">
                        <ul id="foo1">
                            <li>
                                <figure><img src="images/castiglion/objects/1/pic-5.jpg" alt=""></figure>
                            </li>
                            <li>
                                <figure><img src="images/castiglion/objects/1/pic-6.jpg" alt=""></figure>
                            </li>
                        </ul>
                    </div>
                    <div class="foo-btn clearfix">
                        <div class="pagination" id="foo2_pag"></div>
                    </div>
                </div>
            </div>
        </div>
    </div>
</div>

<section class="content_map">
      <div class="google-map-api"> 
        <div id="map-canvas" class="gmap"></div> 
      </div> 
</section>